巨乳症少女要縮胸 Icup變Acup

「升cup」是很多女士的夢想，但當乳房的cup數突然失控地飆升，卻可能是患上巨乳症。有整形外科醫生指出，乳腺對雌激素過敏是引致巨乳症的原因之一，患者多於青春期病發，巨乳不但令患者腰背痠痛，更會引發皮膚疾病。一名少女需接受兩次手術縮細乳房，把胸部由Icup減至Acup，但仍有復發風險。

整形外科專科醫生應純原表示，乳腺對雌激素過敏及肥胖也是巨乳症的主要成因，患者一般於雌激素分泌突然增加的青春期發病。由於乳房過重，巨乳症患者的肩膊容易出現內衣勒痕，更經常受頭痛、背痛及肩膊痛等痛症困擾；過度下垂的乳房，同時會令乳房下的皮膚出現暗瘡及化膿性汗腺炎等皮膚問題。
現時沒有治療巨乳症的藥物，手術縮胸是較有效的方法，應純原指，病情輕微的肥胖患者，只要減肥便可改善胸部過大問題，但乳腺過敏的患者便需接受手術。不過，巨乳症復發率極高，患者可能要接受多次乳房縮減手術，病情方受控制。
今年23歲的阿淇，在中三至中五短短兩年間，胸部由Ccup增至Icup，她說當時對巨乳症一無所知，誤以為是肥胖所致，因中五會考時，一面溫書，一面食零食，令體重由110磅增至170磅。會考後經過兩年多地獄式減肥，身形雖然回復瘦削，但胸部仍維持Icup。受巨乳困擾，原本好動的她被迫放棄學習芭蕾舞，更害怕與異性接觸，也經常穿鬆身衫，以免出眾的身形成為焦點。
每邊切除十磅組織

當減肥無法令胸部變小，阿淇便開始尋求治療。三年前接受第一次乳房縮減手術，每邊切除十磅乳房組織，由Icup減至Ccup；可惜半年後復發，「明明冇肥到，但內衣就緊咗。」她要再做手術，將胸部進一步縮至Acup。阿淇說每次手術需三個月才能復原，且留下永久疤痕，「大胸同疤痕，我寧願選擇疤痕。」
應純原五年內約為12名巨乳症病人診治，隨着港人的飲食習慣日漸西化，肥胖人口增加，估計因過胖而患上巨乳症的女士會有增加趨勢。
特別為Gcup以上女士設計的特大胸圍，可於網上訂購。 特別為Gcup以上女士設計的特大胸圍，可於網上訂購。
雙重負擔
大胸圍價錢貴

巨乳症患者要為選購合身的胸圍煩惱，曾擁Icup上圍的阿淇表示，由於亞洲人上圍普遍偏小，她只能買歐洲貨，「普通人一個胸圍可能百幾、二百蚊，但我買一個起碼五百蚊！」阿淇說，大型連鎖店通常沒有大胸圍出售，故她要往小店裏鑽，至於碎花、波點及呢士等胸圍款式，她想也不敢想。由於買胸圍困難重重，故通常會勞駕相熟的胸圍店老闆訂貨，但不考慮在網上訂購，「因為網上冇得試。」
本港其中一個胸圍品牌黛安芬便因為華人胸部偏小，在港售賣的胸圍最大只有Fcup，黛安芬國際（香港）有限公司發言人指出，由於不同品牌計算胸圍cup數方法也不一樣，故上圍非常豐滿的女士需先度身及試穿，才能確定是否有合適胸圍提供。她建議胸部豐滿女士要選擇承托力高的胸圍，例如有鋼線承托及全杯形胸圍，除可穩定胸部，也可改善胸形，避免給人肥胖的錯覺。

巨乳症定義

‧乳頭至鎖骨中間超過21厘米
‧乳頭至乳下溝超過6.5厘米
‧每邊乳房超過10磅
‧乳房級數在Dcup以上

俾兩個cup數我得唔得

得番A

Hitomi

每邊乳房超過10磅

舉鐵

洗唔洗咁激動縮到變A呀

肥就肥啦

縮都唔洗變洗衫板

睇黎佢應該係飽受巨胸之苦,完全厭惡乳房

港女不知幾希望有C以上
佢就變A

分一半俾港女啦